記者吸催淚氣後症狀 逾 95 % 現久咳、咳血等呼吸系統症狀 728 比 612 清場嚴重

警方於近日遊行示威中頻頻施放催淚彈。公立醫院醫生鄺葆賢聯同幾名醫科生，近日透過收集逾 170 名前線記者接觸催淚氣體後的症狀，發現在 7 月 28 日上環清場行動過後，96.2 % 的記者有呼吸困難、久咳、咳血等呼吸系統症狀，72.6% 有皮護症狀如出疹、發紅、痕癢登呢個，53.8% 有眼睛症狀（如持續流眼水、眼睛腫痛），40.6% 有腸道症狀，例如肚瀉、肚痛、嘔吐等。

調查又發現，在 7.28 接觸催淚氣體後出現後遺症狀的人數及症狀數量，明顯較 6.12 金鐘清場後為高。團隊表示，現階段的研究素數據未能確定後遺症狀越見頻密和嚴重的確實原因，但相信當中牽涉的因素包括但不限於：1）催淚彈施放的數目及頻率、2）催淚彈的濃度、3）催淚彈施放的位置及周圍環境、4）催淚彈的施放方式、5）多次施放催淚彈所造成的累積傷害。

研究團隊成員之一、香港大學醫科生黃卓鵬指有一個案例，有在 612 被困於中信大廈門外的市民，在長時間接觸催淚氣體後，出現咳嗽、痰多、氣喘，及隔日嘔吐的症狀，求醫後確診患上肺炎及支氣管炎，而支氣管炎的情況在 1 個半月後仍未完全康復。黃卓鵬表示，研究未能確定催淚氣體是否會對身體帶來長遠傷害，但質疑催淚煙是否如警方所言只帶來短暫性刺激反應。

鄺葆賢表示，今次團隊以前線記者為研究對象，主要是為了保護研究對象的身份，以及記者通常都會站在最前線，更直接接觸到催淚氣體。

不過鄺葆賢亦指出，記者通常會配備比較好的防禦措施，前線抗爭者也可能因擔心被捕而沒有求醫，鄺葆賢指警方的做法極不人道，呼籲警方停止濫用化學武器，「唔好用香港人做人體試驗。」

委內瑞拉研究：過期催淚彈有機會釋出山埃、碳醯氯

至於近日社會有傳聞指警方使用過期催淚彈，研究團隊翻查國際新聞，發現委內瑞拉化學家 Mónica Kräuter 曾指出，催淚氣體過去後有計劃化成山埃（cyanide）、碳醯氯（phosgene）等極危險氣體，認為其危害無法估量。

研究團隊聯同「杏林覺醒」、香港人權監察及民權觀察呼籲警方必須貫徹「最低武力」原則，停止過度濫用化學武器，或使用已過安全期限之化學武器，以及敦促政府成立獨立調查委員會，以審視警方使用武力的情況，並對違規警員作出相應處分。

化學武器

化武......

屌 班友射上民居

屌你老母死黑警

屌

推

有冇講催淚氣體會唔會長期依附喺冷氣裡面，咁樣會唔會有長期影響

完全不人道

黑警睇住收尾個幾年俾天收
黑警OT 老婆3P！

記者應該要裝備升級，要用到戰爭級別，避彈衣，軍用頭盔同豬嘴

唔係我怕遲早有記者死亡

pish

文宣出擊

上軍事法庭，處決班奴才

香港納粹兵

成日係度放tear gas

講得啱，根本用緊香港人做人體實驗，太可狠

香港政府用化武殺害巿民
聯合國同美國幾時先出手

96.2%係咩概念

煲大上國際啦 人道危機黎

委內瑞拉西蒙·玻利瓦爾大學教授莫妮卡·克勞特爾（英語：Mónica Kräuter）蒐集該國政府在2014年使用的催淚彈（英語：2014 Venezuelan protests），研究結果顯示超過72%的催淚彈已經過期，且過期的催淚彈分解成非常危險的氰化物、光氣和氮氣。

叫返班狗做人體實驗啦
最低武力？不致命？叫佢食下先啦

推推

push

Cls
班黑警仲咁厚面皮講得出最低武力先好嘢
唔好再諗有所謂良心警出現 根本就冇呢回事

防毒面罩好啲

殺人兇手

黑警睇到呢個新聞會唔會好興奮

遲早咳一聲就拉

催淚彈不嬲唔係催淚
個名聽起來好fake人
其實催淚彈啲decomposition係好毒㗎

文宣請推中國香港警察使用化武上國際層面
化武係國際都不被容許

化武喎 推上軍事法庭啦

好擔心記者同手足

記者一定要為行家j撚住4點鍾謝sir
黎問

今日問下肛sir囉

國際法庭！

香港警察使用化武攻擊平民

勁多痰

記者可以每日4點記招狂針班狗依單野

香港人日程表提醒事項
［快入幫手！］正版香城Online玩家交流區！要你幫忙更新系統！ ！

［整合］810 811遊行集會去邊好

——————————— 光復香港 時代革命 ———————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、永不落實「社會信用評分系統」七、移除全港「多功能智慧燈柱」八、追究元朗鄉黑暴徒及警察失蹤

一有人聚集就tear gas
遲d真係冇得發聲啦

Sir乜鬼野呀

呢個一定要推

仆街黑警死全家

[最緊要正字] Popo 施放既唔係普通催淚彈 係山埃彈

恐怖武裝分子

過期tg直頭係生化武器

D字顏色睇到有d辛苦，同埋d字可以粗小小
呢個字體加顏色驚d廢老廢中無心機睇

中左肺炎⋯⋯要政府血債血償！

過期 化武 有毒

大家要買好裝備！

未做research 不過有好大機會 雖然耐咗會散 不過催淚煙其實係結晶體黎 要完全散去係要時間 最好清潔殘留物

東江水
強國黑心食品
依家到過期催淚彈
想香港人全部生癌然後就無香港人得返腥港人

香港警察 狗屎垃圾

推！殺人兇手

咪撚再用tear gas
用 被禁止使用的CS武器

化學武器（公約）條例

預計警方回應

推上聯合國人道組織！港共政府使用化武

原來用過期催淚彈係「行動細節」, 記者朋友 唔該煲大佢

入稟索償

化武

屌。。

Pish

黑警死全家

死黑狗 放tg放到上癮 仲要過期
屌你老母死黑狗

唔好再講催淚彈，係化武

記者組織應該要集體告鳩警隊

728個日既煙真係好難頂
隔幾條街索到都頂唔順，咳左幾日
如果想像唔到無gear既會有幾傷

痴撚線 屌你老母黑警今世做既野 十世都還唔返

推
屌佢老母
記者
手足

一定要寫山埃 老人家睇得明

Source?

化武攻擊

推爆

痴線
自己狂使用大殺傷力武器
但就日日係度抹黑話啲裝備簡陋既示威者危險

成班警察都低能
成日唔用腦
成班唔識背警例
又唔撚知TG過左期會變化武
又係撚咁放 究竟學堂係米用黎擺
定係個腦裝屎 毅進仔真係咩都讀唔掂
多撚謝你又俾文宣我地
最慘係食到煙既人
大家要保重身體

文宣

山埃彈

親身體驗
5年前係無防具下
近距離食左大約半分鐘煙
後遺症,氣道化學性灼傷,有咳血
到而家5年都係成日咳,條氣管敏感過G點,大煙塵/凍野都可以觸發

推！！！！

皇軍毒氣室2.0

有沒痕到想死瞓唔到教
一沖涼濕水又痛到仆街
R佢又驚佢發炎……唔R又痕到死
睇醫生揸藥膏都沒用

不安
推到黑警收皮

黑警食撚屎

屌辛苦晒記者 大家一齊頂緊

殺傷力點都大過雷射筆

屌你老母，自己就戴晒防毒面罩

你9-11號得唔得閒？送張機票比你丫！
我地機場見！！！

神經毒氣

Push

真係化武

麻包袋+請隻食煙

有冇人帶住口罩去滅彈番到屋企會抽筋

煲撚大佢屌你老母

黑警冇人性！

黑警恐怖襲擊呀

推到黑犬仆街死

屌你老母黑警死全家

單日800粒催淚彈😟😟😟

黑警dllm

應該加個6） 催淚彈的使用期限

我真係支氣管炎左一個半月先好返....

cwb wts 沙田 ssp既巴絲 大家記得洗冷氣

借個位唔好意思

仲要用過期嘅DLLM

有無人無乜事。發夢自己係煙帽隊，除咗頭幾日無乜胃口都無乜事

727我落元朗諗住買mouse,買唔到
返屋企係上朗屏西鐵站條樓梯聞到少少,
第二日屙到七彩,屙水,差D脫肛

有冇絲打吸完經期亂曬

民居大部分開冷氣 真係日日吸住

仆街黑警用過期化武

有冇link

所以要掉返比對家受

射入老人院同民居喎

加油香港
黑警仆街

係黑警宿舍附近都放tg,同警狗家人有難同當

香港政府對市民使用化學武器

如果Tear Gas唔是短暫刺激，咁應該正名做 毒氣彈

記者

嘩屌⋯

遲早要一隻二隻掉曬入軍事法庭

香港警察係恐怖分子
無差別攻擊市民

警方係港共恐怖組織
勾結黑社會

跪求文宣組幫幫手

唔好再侮辱狗隻

見倒d手足咁樣好心痛

屌真心咳咗勁耐
記者仲要企咁前

用薄荷止痕膏
食收鼻水藥（幸福傷風素）可以無咁痕
杏林教的

梗係有 痕到仆街
用手指頭去卒佢 當係女人咁看待

經期不嬲唔太準
但而家係子宮勁痛
以前從來唔會m痛
另外啲血都深色同沉色咗...以前睇過中醫話m血要鮮紅色先係身體正常

要求追究到底

個垃圾政府真係當TG係冷氣咁長開

警方以人體試驗生化武器

痕癢登呢個

等有人真係因為催淚煙死
記者因為催淚煙受極重傷

即係9.62成
係咪要咁答？

推上國際

出多一個提醒人地唔好買上環海味街已受污染既海味呀~

屌你老母死黑警仆街冚家剷死撚哂佢啦

根本班國家恐怖分子企圖用化武屠殺香港市民

支持告撚到政府破產
等佢仲走去買貴電吖嗱

記者好撚慘 成日都要硬食

今日記者會記得問佢地

入咗醫院，痾咗好多日

見到有醫生的白袍有標語感動

港共

咳血
人道危機

咁既行為 已經唔係鎮壓
係 戰 爭

咁多日時間你都唔查下係咩成份。（神經毒氣）來架。

要求警方示範近距離吸入過期催淚彈

心痛

屌你老母 過期催淚彈真係好撚嬲

要俾所有中過嘅民居知佢地部冷氣俾政府搞到玩完！

用化武？

728食完煙到依家一直口嚨痛係咁咳唔知關唔關事

係謀殺

煲上國際啊屌

化學武器!!!!!

警察謀殺市民

警察用化武攻擊市民

建議民間報告採納成附件

推! 咁嚴重 嚴重傷害他人身體

巴打試下用濕疹膏

納稅買武器殺人

Link?

記者gear要升級

點算啊班記者佢哋真係好受影響

01新聞話
//香港大學理學院講師麥嘉慧博士今早(9日)在港台節目《千禧年代》指出，催淚彈理論上在生產後的有效壽命為3至5年，由於其所含有的CS氣體化學結構複雜，時間太長後，經過降解再加熱，能夠釋出光氣和山埃氣體。翻查資料，光氣的原用途是化學武器，在兩次世界大戰中被廣泛使用，其中侵華日軍也曾使用過光氣。//

同埋好多人都同啲記者一樣 又出血又咳又屙

睇下有冇人想一齊寫信比催淚彈廠

一人一信催淚彈廠商

我都咳左好耐 又柯左一次

生化武器!!!!!

有無得諗

過期個啲直頭係山埃
屌佢老母仲要開民居

屌你老母 黑社會用化武

殺人政府

五大訴求，缺一不可！
雙普選一定要排最頭，仲要好似美國咁設時限係2020年之前落實

雙普選設時限，為港獨正名，不能無了期五大訴求

當新移民夠多，雙普選自然會落實，港共明顯會用偽民主反真港人
（雖然係舊post，但都想人諗下，一定要止左血先）

光復香港，時代革命！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
想比更多人知道其實而家呢一刻基本上得番香港獨立呢條路，
我知好多人未準備好，我知而家急唔黎。
但係想大家思考下，種下一個思想，唔好屌我住。

而家就算有真普選其實都係under中共！！
咁唔通去到2047再抗爭過咩，西方國家都出唔到手幫你地。
因為白紙黑字寫明50年，西方國家唔好話出手，連發聲既正當性都冇啊

可能好多前人都係到諗點解英國當時唔寫999年！
可能好多我地呢代既諗點解上一代冇去抗爭！
可能好多下一代係2047係到諗點解我地唔直接爭取獨立！！！

我地唔可以好似上一代咁，計好哂數50年後都死左啦，唔好理啦。
我地唔可以再咁自私啦，過埋2047都嗰頭近啦，之後再算啦。
我想我地既下一代唔需要再為呢啲事再受苦啦，我只係希望下一代可以係呼吸住自由既空氣出世係呢個地球上。

所有既問題，所有既恩怨，係我地呢代到解決哂啦，好嗎？
所有問題去到最後只會追究到主權問題，希望大家思考下。
今次搞到咁大真係最後一次反擊同最大力量。

BTW，五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭，仲要設時限，最好2020年之前！

我都係

普通tg已經毒更何況過期tg
根本係化武

記者朋友

突發 : 今個星期日朝早9點半係工聯會秋季課程報名日,
有冇文宣組想去各報名中心派野, 洗藍絲腦?

我都成日痾爛水

辛苦曬各位

有肚屙同勁痕 過期野黎架

希特拉用完都比人屌到冇後世者用

推出國際

話撚左港共想殺人滅口

If we burn , u burn with me!

😭

我變左啡色

[文宣] 催淚彈A4文宣圖上線啦!!

竟然食幸福傷風素沒咁痕
我老母種左蘆薈
我日日剪佢少少蘆薈落黎膚下佢
涼浸浸幾舒服

我老婆本身不嬲m痛開同唔準
平時遲開但最近早左…兩個禮拜就黎
M痛痛得厲害左
平時黎m沒頭暈但最近有
唔知關唔關事

蘆薈有用？愛你 屌即刻買樽查下

收鼻水藥 皮膚過敏花粉症都用得
杏林講完我都有啲意外

我偷老母自己種既蘆薈用
唔知出面買果d有沒用
巴打用之前揸少少試下先
我自己就覺得幾好用涼浸浸
至少沒咁痕
如果唔係真係痕到想斬左自己手腳

屌 記者真係搵命博
我地要生性呀

有冇睇醫生

黑警放毒氣

變左化學武器
香港黑警違反化學武器公約

慘慘

黑警OT，老婆3P

大佬，下次買外賣小心啲，唔好再食毒煙

生化恐襲

諗緊搵杏林定普通西醫算